\input{/home/flo/Documents/tex/header.tex}
\renewcommand*{\proofname}{Beweis}
\usepackage{dsfont}
\begin{document}
\begin{enumerate}
\item Seien $X_1, \dots X_n$ unabh\"angig und gleichverteilt auf dem Intervall
  $I$. Wir bestimmen den Momentsch\"atzer f\"ur $I$ im Fall:
  \begin{enumerate}
  \item $I=[\theta, \theta+1]$ mit $\theta \in \bb{R}$ unbekannt.
  \item $I=[\theta_1, \theta_2]$ mit $\theta_1<\theta_2$ unbekannt
   \item $I=[-\theta, \theta]$ mit $\theta>0$ unbekannt.
  \end{enumerate}
  Wir bestimmen die theoretischen Momente im allgemeinsten Fall $I=[\theta_1,
  \theta_2]$. Jedes $X_i$ hat Dichte
  $\frac{1}{\theta_2-\theta_1}\mathds{1}_{[\theta_1,\theta_2]}$ und somit hat
  das $k$-te theoretische Moment die Form:
 \[ m_k(\theta_1,\theta_2)=\mathbb{E}_{\theta_1,\theta_2}[X_1^k]=\frac{1}{\theta_2-\theta_1}\int_{[\theta_1,\theta_2]}^{}x^k\rm{d}x=
   \frac{\theta_2^{k+1}- \theta_1^{k+1}}{(k+1)(\theta_2-\theta_1)}\]
 Also insbesondere:
 \begin{align*}
   m_1(\theta_1,\theta_2)&= \frac{\theta_2+\theta_1}{2}\\
   m_2(\theta_1,\theta_2)&= \frac{\theta_1^2+\theta_1\theta_2 +\theta_2^2}{3}
 \end{align*}
 Sei weiterhin $x_1,\dots, x_n$ eine Realisierung der $X_i$ und schreibe $\hat{m}_k=
 \frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}x_i^k$ f\"ur das $k$-te empirische Moment.\\ 
 \\
 Ad (a):\\
 In diesem Fall ist $m_1(\theta)= \frac{2\theta + 1}{2}$ und somit ist der
 Momentensch\"atzer gegben durch:
 \[\hat{\theta}_{ME}(x_1,\dots,x_n)=\hat{m}_1- \frac{1}{2}\]
 Ad (b):\\
 Aus dem ersten Moment erhalten wir die Gleichung:
 \[\theta_1= 2\hat{m}_1-\theta_2\]
 Und mit einsetzen in das zweite Moment:
 \begin{align*}
   &(2\hat{m}_1-\theta_2)^2 + \theta_2(2\hat{m}_1-\theta_2) + \theta_2^2=3\hat{m}_2\\
   \iff  &\theta_2^2 - 2\hat{m}_1\theta_2 = 3\hat{m}_2 - 4\hat{m_1}^2\\
   \iff &\theta_2= \hat{m}_1\pm \sqrt{\hat{m}_1^2+3\hat{m}_2-4\hat{m}_1^2}\\
   \iff &\theta_2= \hat{m}_1\pm \sqrt{3(\hat{m}_2-\hat{m}_1^2)}
 \end{align*}
 Da aber $m_1$ und $m_2$ symmetrisch in $\theta_1,\theta_2$ sind erhalten wir
 die selbe gleichung f\"ur $\theta_1$. Da nach Voraussetzung $\theta_2>\theta_1$
 und die Wurzel positiv ist haben wir also:
 \begin{align*}
   \hat{\theta}_{1,ME}(x_1,\dots,x_n)&= \hat{m}_1- \sqrt{3(\hat{m}_2-\hat{m}_1^2)}\\
   \hat{\theta}_{2,ME}(x_1,\dots,x_n)&= \hat{m}_1+ \sqrt{3(\hat{m}_2-\hat{m}_1^2)}\\
  \end{align*}
  Ad (c):\\
  Es ist $m_1(\theta)=0$ unabh\"anig von $\theta$. Mit
  \[m_2(\theta)= \frac{\theta^2}{3}\]
 und $\theta >0 $ erhalten wir den Momentsch\"atzer als die eindeutige postitive
 Wurzel von $3m_2$ i.e.~:
 \[\hat{\theta}_{ME}(x_1,\dots, x_n)=\sqrt{3m_2}\]
\end{enumerate}
\end{document}
